有冇人係做左好耐programmer唔想做又轉唔到行？

有日落黃金電腦書店
聽到個裡前輩目測40歲到
同個店長吹水講起 話哩行冇咩後租仔入
跟住個前輩話
哩行惡做呀麻 我都唔想做 不過帶得揀咋 局住要做

有日落黃金電腦書店
聽到個前輩目測40歲到
同個店長吹水講起 話哩行冇咩後生仔入
跟住個前輩話：
「哩行惡做呀麻 我都唔想做 不過帶得揀咋 局住要做」
跟住全書店靜哂

提大家今日有咩活動 10 · 19
-----------------------------------------------------------------
全日 全民宣傳日
- 宣傳1020民陣大遊行
[ 各區宣傳，嗌口號，貼文宣，Airdrop ]

1900 - 2030 國際人道救援祈禱會
- 愛丁堡廣場
[已獲不反對通知書]

Engine情何以堪

做左兩年CRUD開始頂唔順，宜家做緊教畜

programmer 冇乜後生仔入行？

其實有咩仲會買實體it or programming related書睇
仲要落黃金買

如果想有系統地學一樣野而睇書 kindle睇仲方便
framework／tools直接睇official doc
速食就 stackoverflow／blog／online tutorial

點入行架？ 指點下細老

多就唔會工搶人啦

冇 果日落去shopping下
路過無聊入書店睇睇

Engine咁慘情咩真係
我都有個科大engine朋友
做一年engine scheme A都唔要轉行做金融dealer

做it 狗還好
之前份工好撚chur
有一排係除左訓覺食野既時間都係做野
宜定還好

一樣無女 工時長 技術移民NO

Support定coding 巴打你做？ 幾歲？

工時長 好似話工程星期六都要開工
5.5天

寫曲
廿幾啦出黎做野幾年咁

有人唔做做狗真係好咩？

需求 > 新仔 =/= 新仔少人
只係代表需求真係好大

code狗唔少後生入行
人工仲唔錯
係升到上去易俾人炒啫

support就算啦全公司最底層

我諗起好耐之前一個癡線故
support可以幫女女裝電腦果陣偷睇佢對腳
個故真係好撚變態

無人入行既programming
唔通寫C

Ummm, 老母介紹既，佢做緊校工，咁岩今年一走就走左5個老師，我膽粗粗咪走左去in.
我讀大學個陣教左兩年中五功輔班...可能有加成掛...

40歲會冇人請

想 唔等於做到
我都好多唔係讀電腦既朋友話想做

On9

多人想入行
流失率大

都可以導致有需求

我聽講證券行做support好hea 日日訓先捉精靈
每月收四萬蚊人工
聽得聽得多
唔知邊到搵哩d工

真幸運
冇pgde好難入
你係收GM老師價？

又點？

升得快，然後比新人淘汰

點轉？ 咁堅？ 求share

哩行本質係咁

金融好多都缺人
junior位都三萬起

其實我寧願冇女
做coding既女冇個靚女
女人又麻煩多是非

真

利申 等緊中年俾人炒

而家學校要搞stem活動
老屎忽咩it都唔識

你識少少coding就請你

Search 咩job title 有？
唔識support野都做得？

其實有靚女 不過少啲

我做code狗 完全唔識support
經agent搵嘅

你係正名 電腦科老師 咁？

靚女都比人mark左

教緊兩科，高中ICT, 中三數學

咁樣一入職就3萬😱？
求agent 介紹

有得睇吓都好
而且邊到食唔好邊到痾
點都唔會溝同事

數學都要教埋
不過都正常
咁都幾好呀 做老師唔洗做code狗追tech
3萬幾起薪

fg未必有 但一兩年經驗應該都有得3萬

我都係咁話呀
分手時分分鐘搞到工都冇埋

有得睇冇得食好慘
同埋靚女如果個老細重用佢
佢話哂事都大獲
有fd間公司係咁所以想帶team走
不過最咩既係條女唔靚

巴打你比人炒左咩咁灰既
大把一路做升上去啦咩tech lead development manager pm etc
一直做都只係做programmer咪有危機囉...
因為要一直學新野咁 但基本功好都有人請

最麻煩係ICT要用中文教，我整notes, 要將啲references 轉做中文，連我自己都睇到一舊雲

正解

冇野既

返回，傳回，陣列/數姐， 堆疊，字串

c++ junior就可能3萬蚊起
其他就未必 但個數都唔會差太遠 我諗都20k起跳

以前做recruitment 所以知
Manager位又一定比programmer少
老細鐘意後生仔 講明年紀大唔請伙論幾多經驗幾勁都好 理由係culture唔夾

請求 報文
串口 回擊 位址

我同學做左一年c++ 寫向量金融交易system 都係呢個人工，對比起其他field ，算高

因為c++比起其他真係更缺人

咁呢樣真既
我都見過有印度黎香港做野既programmer 唔易搵工
不過我相信富爸爸窮爸爸果套
無論邊行都好去到40 歲都會有好明顯 轉變
一係收入keep住升
一係收入keep住跌
少部份係keep住咁

呢行明明好technical
但好多人睇住份糧衝入去
搞到成個行業好畸形
每年都好多人入行好多人走
老闆又唔識睇邊個勁邊個廢

富爸窮爸鼓勵人唔好打工
就算打工都要為自己真正「事業」打拼
放工時間做咩就斷定左你會成為咩野

40歲係一個關口
如果係公司搵到高職位 拎緊4皮 什至80k哩d工
轉工要超小心 因為唔似low end 位置programmer 工到處都係

人工不升反跌唔出奇
市場都係講demand and supply

寫Angular React Vue都有呢個價

老細都係想要平靚正後生最好係靚女又肯擦鞋架啦

岩岩畢業就做support
利申：engine

It support?
轉左行？

想像唔到點keep住寫曲寫成世 如果上唔到manager位

做左幾年dup code狗 , 真係覺得好攰想轉行…但次次都唔知可以轉乜

其實呢行要鍾意code先得
我平時放工都會coding
返工都返得算ok

唔係話放工進修coding唔好
敬業樂但係要為未來著想
Passive income cash flow is the king

敬業樂業

太專太窄既壞處 就係除左coding 就冇野識 冇人請
好處係所謂冇咁易比人取代

岩呀 不過我放工唔算進修coding
呢家寫緊個平台 希望遲啲會有收入

屌 講緊咩

我幾前都咁諗
但寫platform後仲要Digital marketing
寫文， attract user， 一大堆見唔到既野要時間搞
全職搞又要有舊錢燒生活費
講真唔係咁易 葉師父

做一兩年java 都仲係junior 都差唔多

咁繁事起頭難既
加上寫個平台出黎已經係最難果部分

函數， 變數/變量，面向導向，設計模式，敏捷開發

那些年我們一起看的大陸台灣電腦書（計算機書）

agger
不過近排香港好忙我都唔得閒理呢類野

我寧願走去開網店
諗下點樣用IT嘅方法去自動化成套生意
不過放工已經攰到仆街 瞓覺都冇時間

話唔定過多幾年香港
重新大洗牌呢

Java後勁會強啲 頭兩三年比較慢
太多人混吉衝入去就話自己識Java
老闆都唔敢出太高人工

我準備好買午餐肉期貨

Java
估唔到咁多年來都
屹立不倒

見通常大災難之後
人類最需要嘅係兩樣野
Sex and food

咁岩我都同女朋友夾緊網店
我整網頁同後面啲細system比佢main
但我發現其實IT係角色係入面唔太重要
好多你好難搞既功能
你每月比幾百蚊就可以租到返黎
除左拎黎砌CV其實無咩用

Java夠high level又好business oriented
死左先出奇喎

it support ar
programmer驚自己5夠料就放棄了

+1
真心鍾意寫code
但又驚寫唔到一世

做IT有女朋友已經好好
有冇介紹啊
同女朋友夾做生意唔怕影響感情咩

做咩唔直接用shopline woocommerce

其實係㗎 dev skill唔大用處
但SEO有用 識寫tracking code做remarketing都有用
GA果d

果時讀書唔識野
覺得Java 咁長氣 咁多language方便咁多 java 咁old 要被取代
點知出黎做野先知Java咁大
又microservice srping boot 果埋野

Engine轉到IT咁好野？
自己apply定agent搵

大學識架

傷感情又唔會既
最緊要分好工大家唔好理大家點做

係呀 其實我就係想講shopline wix呢啲
幾百蚊一個月已經有paypal alipay wechat gateway 又有豐橋 DHL呢啲API
你自己寫呢到最少寫半年

software engineer@@

過左大學真係冇咩機會

自己寫勁多bugs要debug分分鐘

又帶出左一個IT programming industry 既問題
學識既skill第日可能係免費或者幾百蚊就有

原來係software engineering轉support
好唔好pay

巴打
你又自寫platform 又開網店
時間點分配咁勁秋？

網店有冇生意？ 賣d咩

出到黎做野連女仔都唔多個

香港IT狗長遠真係要創業
主要係香港都重量不重質 你技術再高
你老闆平啲請多幾個點都做得快過你

大學果陣都好難識..
全班9:1
狂做lab冇時間上莊 hall都冇住到 識唔到女 人生已完

長遠黎講 創業同投資兩條路 但兩條都唔係易行既路 困難重重

得16/17咋唉…

係

16，17 fg 差唔多
不過香港d物價貴左咁多又真難頂😅😅

我有時返工偷雞 同放工時間做咋
持續左年幾架啦
賣衫褲鞋 普通野咋

我好驚遲下返工比人屌乜到唔識
而家讀緊果科包左基本python , R, Javascript, matlab, 同mysql
學校又唔會教出去做野點用呢堆野
遲下返intern 驚比人屌咩都唔識
之後比人放置play

咁高技術？ 係位好易比人睇到wo😂
巴打都幾好毅力 比著我放工攰到返去沖涼食飯就訓
唔夠精神第日打唔到曲

衫褲 係賣韓風？

Intern應該唔會屌得好甘既 人工低
不過要揀真係學列野既intern同埋可以搏intern完入返去做既公司

都係dup code姐
隔離左右都唔係咁易分到你dup咩code
都係襯後生迫下自己囉
生喺香港無計啦

日韓歐美 比連登仔屌得最多果啲

做咩唔用shopline?
日韓聽講可以做到零成本唔坐貨
唔個點先做到？

有無人寫embedded
算唔算it狗？

咁曲狗應該要有曲狗既堅持既
曲狗用shopline真係會比人睇唔起

零成本有啲難度
每次出新款你最少都要入頭一批
度下碼影下相咁

連登名句：
大家都It狗，唔洗分咁細
😂

唔同size真係會坐貨
轉一轉季

不如賣sex toy算🙈😂

我做左二三年 當初貪人工高去做
人工真係升得好快
但自己冇heart 做 feel 到依家好境先呃到錢
一仆街就一定比人炒先
所以我貪埋依幾水人工 三十歲前再讀書洗底轉行

D人講到可以同supplier傾好哂
之後做drop shipping
講到好神
之後開班授徒受人成皮野
不如去開班教人「開網店」 受人錢仲好賺

sex toy真係要有靚女sales先搞得起

巴打而家幾歲？
25？

Cindy

大波妹賣sex toy 樓都買得起了

做哩行要有heart 唔可以只為錢
否則都做唔長

利申： 團火已經冇左

鞋 飾品 呢啲尺寸比較standard既可能得既
但如果你可以咁去drop shipping
咁啲客都應該可以直接搵間野落單
你個margin得運費呢part 有啲難做

其實我都覺得冇咩margin
所以都唔明白點解有人可以做網店做到買樓咁勁

比埋家用食得屎

我意思係drop shipping呢個model難做
但網店正常入貨係ok ga
唔洗交租(同稅) 高峰時仲多過我份糧
但呢家越黎越多人做
呢家收入已經得返高峰時2至3成

一個月都有幾千蚊草既唔大洗既話

巴打做得幾成功咁 20k以上net income
但應該好困身至係
又要覆客拎貨包裝寄貨又性

可以就咁做教師？
逗3皮嘢人工？

DevOps算唔算打code

做咗就嚟兩年，仲係好開心

programmer 好L悶
做夠2,3年包你自閉
做support對人多D, 開心D

人工差好遠喎

>做support對人多D, 開心D
對人唔係比人店到陀陀寧咩

DevOps實有involve coding (Infrastructure as code)
但係淨係得code 應該稱唔上DevOps culture

title啫
code狗都可以係呢個title

打好關係,洗咩驚
寧願自閉打曲好咩

話你知 我intern落手做3個月嘢有用過大學讀4年

一日8個鐘唔出聲好悶嫁

btw 請得intern預咗你唔識嘢
巴打唔駛驚

毒撚表示 最好唔駛講嘢

真心係
頂 好似教育係一個騙局

玩政治唔岩我

改變一間公司嘅culture由waterfall轉為DevOps係我嘅興趣

support學d咩對升職好0.0

首先要老個批接受到先

support升中層/管理層仲快過打曲
support起碼識照顧客仔
你覺得你打十年曲會識同客deal野咩
一般曲佬一開聲成口tech
D客已經唔知佢講咩

通常IT最後做大佬都係infra果邊
點解？
人地做infra日日出去同user傾計，人人都識，同其他部門合作無間，老細梗係揀佢
揼曲就9個鐘唔講野，係人都怕左你，做三四年人工高左好炒啦
邊個老細接受到俾4,50k個無計傾既人

呢個真...

乜而家啲 IT dog會去黃金睇書咩

寫曲易，帶人寫曲難

路過望下書店入去睇下姐

C++咁值錢咩

哩個好似真wo

Java同JavaScript幾時都玩晒架啦，做乜都得，而家大Corp就算驚Oracle補血劍都唔敢放棄Java

邊間俾到咁高？

咁邊行嘅大佬都要有溝通能力嘅，IT“溝通能力”嘅門覽我覺得已經低過其他行業

而家DevOps係大趨勢 唔到佢唔轉 由其是而家樣樣野都 microservices同cloud base

我覺得其實係識得玩政治
先可以做大佬
如果唔係俾人玩死都似

不過你哋講嘅so called infra係咪多數做緊devops既野。

聽落好agile

呢個真
你講到1分鐘中英文自我介紹
已經係成個IT界8成TOP口材果浸

下...😅😅
自我介紹 中英文 就可以top8成？
應該唔難wo😅

反而係做野果時
識同人social 先難

咁大獲？
轉返做back end lo?

真係好多人做唔到㗎

頭先話有個19歲係連儂隧道大埔俾人用刀斬見腸

香港好亂...
又煩前途
唉

英文果part賴野？

大包圍

Be water my fd

最憎寫FRONTEND
攪BACKEND 整下ARCHIT 仲開心

落到黃金買program書 好打極...sor 唔係好打極有限 係根本唔打得

識Python同Java (JavaScript 都唔識）入唔入到行？

C++好值錢 但係只係識hello world唔叫識C++

你乜鳩都唔識都可以入行

識反包皮就得

你識奶袋底就得

唔好講笑
照著本書做真係袋到月入2皮
香港地D系統來來去去都係咁..

打唔打得同袋到幾多係兩回事黎

屌得仲好

唔好玩啦 ...
Basic 98, objective-c, Window NT Station來

Agger

要對住個database瘋狂抽插
會精盡人亡呢

入面有d algo trade既書
同algo 書
我都未睇得明

點知有J

Algo trade 條友有料就唔駛出書啦
Algo唔明 就打多啲leetcode買本textbook 去睇 而唔係睇啲咩「圖解25種演算法」之類既書

香港it佬來去去select * from db ,做crud
做到個table顯示data就扯哂旗
做L到個系統D畫面同個人一樣死氣沉沉
叫佢加少少色水加D圖好似好困難

唔係哩d
去福田果個電腦商場間書店d書好深
有d係名校出既書黎

成日睇唔明人地啲code,
點算

因為根本係兩個人既工
係香港咁鳩下下都要FULL STACK
去攪BACKEND既 擺明唔想攪FRONTEND
攪得FRONTEND又覺得BACKEND做乜鳩
邊有咁多FULLSTACK人
整咁靚雕哂花有閪用咩 又要靚又要快邊有可能

我都係
生睇教自己code好順
睇人地 code會扯火

莫講話人地啲code,
我連自己啲code隔一排再睇返都唔知自己寫左啲乜

呢啲INFRA攪啦 唔關我事
ARCHI落ORDER俾SIZING 其他隊哂俾INFRA攪
之後做APPLICATION再整埋CI／CD
爽撚過寫UI 屌你老味

落comment
但我做既公司 d programmer 都唔會點落comment

CODE好直接反映到個腦
大家個腦都唔一樣 好易睇到腦便秘

咁睇黎我個腦每秒鐘都變緊

Diu
Agger
參份份都低價請full stack 省錢 pk到痺

一段好既code係唔需要comment
應該self-explanatory

50萬行code 一句comment都冇
Variable 用abc 123
Dklm

屌 衣家MAIN緊有個JAVA APPLICATION
有幾個CLASS有過千行 最多有萬幾行 ON99
當初都唔知邊撚個寫 想拉去打靶

話說讀書時 被教要寫靚code 做好doc 易main
出到黎發覺d system 比人寫爛哂 就係唔想你咁易明
取代佢

${'abc'.$asdasd}
依D仲黑人憎

Jquery

PHP

其實千行 仲要java 唔算長了
我見過ASP classic no oop
5萬行code一個single file
Dklm

噢 睇錯

公司啲mon又細 睇得幾行又唔見左 屌

我諗起之前啲江湖程式,
啲大陸仔成堆code行都唔隔,
啲variable全部拼音

開個file洗唔洗Load

唔洗
Search in file 要等40秒到

寫緊angular年半，未有無兩萬，有無好路數介紹

咁既公司做唔做罷

有j唔屌 含就ok

Ui design 又唔好屈埋programmer

Agger
次次搵最平vendor 請最平既人 又想一個人做幾份野

拼音variable

咩工同學歷？Angular 2+定JS
Angular應該是但搵都過20k喎

鬥慘mode大會？
5萬行asp都唔會夠1萬行既stored prod慘

真係咁灰咩

香港u既cs排名都唔差 去到外國做會唔會好d

programmer呢d位，要高人工都係向consultant嗰邊發展
所以話 溝通能力有問題或者怕對人係永遠冇發達

Consultant 都要夠班programmer寫code既

靠

係，我DSE成續唔算差，校長好似都幾care下個分數

教育係最大騙局
出到黎個世界根本唔是咁簡單

但政府工唔使查學歷？ 你讀咗教育文憑嗰啲？

7層select pl/sql

我明點解，因為大陸有牆所以要出真IT書俾人學

打兩句comment唔會死嘅

大陸喱個腦諗咩我點知呀

冇讀pdge
Major CS, minor math

呢d真係仆得街

唔會好慢咩

屌

所以我咪話淨係beginner grade

眼見好多寫寫吓code慢慢去consultant 發發聲
而一直只做寫code嘅就...

Minor maths
Cs major
都驚打曲打唔店？唔會掛

你聽佢吹丫，我睇完都屌咗聲

我覺得千幾行應該係因為拆唔開impl同abstraction啫，好多時就算你用 framework寫幾行佢喺後面可能都run緊幾百行code。

唔係喇，我鐘意打code, 偏向底層，初頭係寫middleware libraries/extensions for 公司個自研framework用，起左貨之後日日寫rest apis CRUD, 再唔係就砌下web form， optimize啲sql咁.... 人工又加得少...

呢個情況持續左兩年幾，所以至考慮轉工..

唔關事嘅，呢D 咁嘅skill睇下厚黑學就識，學校CS course 唔responsible for 厚黑學。但當然點用同埋用唔用要睇工作環境。
IT界同中国同事相處Tough好多 頭先都有連登仔講。佢哋又中意玩鬥爭圍爐。

符合蟈蜻

好多寫曲佬以為自己果套最work最掂
比你好彩上到去又係老屎忽老油條
所以唔好死打曲上consultant 見識下
同IT tech佬講野好辛苦
有自己一套
佢地世界得if then else
唔會接受人地果套

舉個例子？

以前有個同事，用中文寫comments, 本來我覺得唔算係啲咩大問題，但佢del左我啲英文comments, 將佢轉做簡體中文
最後Build up 左份docs, 又中又英

鍾意用自己果套行事
對佢有意見永遠諗盡辦法BAM你idea

呢行絕大部份都係咁
可能同寫得曲多有關,唔識同人溝通
覺得人地係佢堆program/系統
要聽佢指令

u grad，angular 2，入職年半，今年又無人工加

唔特登寫爛，都會比d ad hoc 野改黎改去改到爛

上份工用PLSQL gen 個 sh黎行job，我改到就黎放棄人生

點解唔轉
Angular根本大把工搶人

成日都有個疑問
就係識幾多先叫識

望望先，我見linkedin React多

簡體支乎注意

想睇

呢個都係我想問嘅問題，D人成日講hello world meme

有冇想搵p仔/sp位
Java/C#
人工正常 但做得舒服

咁都得
不如順手in埋校長位啦

這些機會

上面好似無咩人講過python

yr1讀緊python

淨係識google

同stackoverflow

香港黎講python會係向data analyst果邊發展
同programmer基本上兩回事黎

Machine learning呢?

legal / finance field

香港唔係太多呢啲高技術位

Java spring?

High tech hi野

Low tech 撈面食

轉做business analyst／PMO咪仲好
如果唔怕見人既話

係一定要..
40,50歳仲揼曲自己諗下幾灰

Err，我覺得呢D問題似問C/ASM/Compiler多D。Template嗰題我識但我唔鍾意咁寫。後面嗰兩題我clang撞過OpenMP bug，gcc撞過另外一個bug，但咁既機會真係好rare。同埋我覺得呢D都係Meme黎既姐，唔通你叫個話識得JS既寫V8出黎咩。佢一定問你“我唔係In C 嘎wo，點解你要我寫C.....”

編寫compiler呢飯我淨係參透過VLang， 因為夠簡單

你要我講撞bug既話我撞CMake internal bug既次數係Clang bug 既幾十倍

同埋如果唔洗用template既話其實C++可以好似JS咁用constexpr func咁就完左件事
例如

auto add = [](auto a, auto b) constexpr { return a + b;}

有冇人話過你無幽默感

我知道你搞緊笑啊，但我始終都要show off 我識得C++

同埋人地問你點叫識得Programming你係咁講meme算點先.....

唔加都留巴打做爛市喎

香港做野應該仲係無咩人用python寫app?
寫下大學project 就多

搵緊

更少

好多ba / pm唔太應寫code
利申 pm

搞唔掂比人屌
但我title係 web programmer

咁咪更加有優勢

但ba/pm唔係要寫code麻
最主要係攪掂唔識it野既user/老細
同埋developer

會有優勢 但唔代表老闆肯出多啲錢比你

集體加價
咪頂爛市

不過有大灣區

Web programmer

因為machine learning 既-application可以放係web到
所以web programmer要處理埋係好合情合理既事

想問一問
我係鄉討見到有前輩講IT人30歲要上m grade
如果遲畢業果D 都就黎30歲先開始由底做起做programmer
係咪食得屎？

有既
讀商科,出年揼1,2年曲
讀IT, 揼10年都升唔到

我就係讀商科出黎揼1,2年曲
未上到m
唔見得識講野

真係做ml個requirements就會好鬼高
都唔知香港地邊個有咁多經

條友個個post都屌IT無用架啦
一早block左佢了

唔岩聽唔好上連登啦
以為自己上緊香土添
講緊IT , 講你咩?

有無人係想做programmer 又轉唔到行去做

engine 底有無咩course，可以方便轉做IT 狗？

唔係咁拎人地train好嘅黎用
要改個model 用自己data train自己想要野
一大堆D參數都唔知點解
鳩改參數 試一次起碼幾個字一個鐘先知得唔得

自學一兩個星期
寫個網頁仔基本上就有人請

新入行可以搵幾多？
利申：五年engine 底，搵緊30k

無degree web programmer應該16,17k掛
有degree就20頭都唔難

工程degree(local)計唔計？
讀個IT taught master 得唔得？

讀postgrad dip 得唔得？
再讀full bachelor degree 會死人

請問Engineer 有邊個國家技術移民list 係無?
如果有牌咪唔洗驚

睇下你咩工程
細電呢啲都可以呃到人既

讀IT master轉行好似唔係好著數
programmer未到咁高人工

我
公司唔算多project,
自己都算高效率既人。

返十放六，
通常無乜野做。
收成期。

巴打咩年紀？
我岩岩入左間初創

轉行都唔知轉咩好...

賣燒賣魚蛋

做小食店都ok

開小食店 = 幫地主打工

做唔到地主冇辦法

要R&D類職位先有用
香港老闆應該唔知咩係R&D

過三張了。

初創應該幾辛苦下，
覺得前景唔對路/老細縮骨好走啦，
始終大公司穩陣d。
有發展機會加老細唔縮骨既可以試下既。

我都就3張
鬼佬黎 都幾好相處

你做邊類？

香港啲startup十間有9.5間係伏

寫code可以寫到幾歲 見前景唔對路就好走

唔好亂講, 連登最多it佬
一間又話你自己做唔店
唱衰IT block你

寫咗年幾python 專寫ml 最近想轉工但好似冇乜工咁

Jobsdb而家有265份Macine Learning既工

大電，但當年做FYP 係寫Arduino

呢兩年識玩front-end真係幾好搵
幾年經驗已經輕鬆上到4~50k
同以前既mobile apps developer一樣咁吃香
不過過多幾年個環境又會變 最緊要都係識得裝備自己

backend/devops 方向都好易
不過好似 frontend opportunity 多D
尤其是 junior

ching做ml既邊範 我都做緊 不過想轉做user

ust cs 就grad
未做過intern
開始驚無人請

唔會 只不過有機會搵16k左右啫

我會買書
唔想對住電孑野

我都冇做過intern，仲要係澳洲讀 (連登仔話澳洲啲大學係垃圾)，已經做咗差唔多兩年嘢

backend多人做 競爭大好多
frontend呢幾年真係工多過人

好想去外國發展
但唔知自己會唔會夠料

it 移民好似最搶手

又未去到最嘅

frontend惡做 開始冇咩人想做
又要成日學新嘢 有咩事又屌你先

有乜野都叫backend搞api果個改
只要有小小辦公室政治智慧
做frontend不知幾爽
成日有時間做自己野

我諗係唔同公司唔同文化
試過係咩都要frontend就api
串錯字都要就佢串錯

如果想移民,應該向邊方面發展?
外國邊類IT最搶手,會請外國人?

我其實係想轉入銀行 有得報都差唔多報咗

美國 h1b 好似大部分都係 it

Iva

識寫code嘅就準備定移民啦
hk no it

我就係見美國、德國請好多it,但係想知咩it post會傾向請外國人,同埋識做d咩會易搵工d

唔試永遠唔中，apply咗先，睇下有冇interview，有冇人請

外國好似 devops, java, python (ML/data science) 最搶手
其實可以㨂好地區鎖定幾個目標
然後直接搵工
因為公司知你係外國人會攪 working visa 同埋國家批唔批
要留意地方稅率同保險金，類似 MPF 嘅野
稅後人工可以冇咗一半，要小心

岩岩入左行做programmer ,但唔係cs background ,有咩course/ diploma 可以補番？

呢行睇portfolio
有個成品比人睇勝過張cert

online course 補返background 就得
做夠幾年，有機遇夠上進肯學其實都搵到食

嘢就實有得做 人工幾多先

我成日會select包select去做program上好易做的野

Udemy , coursera 呢d?

n. 層 select *

會好慢

寫到A* algorithm 都夠做啦

只要你有心理準備處理幾十萬行code
亂到抽筋既code 做crud
同時處理幾十個project
咁就得

咁係因為佢地真係好勁

Programming 總會有神人出現
點解要同佢地比？
雖然求進步係好事

其實讀creative media d人唔係code底
用unity都堅係寫到你講果d game出黎

細電同cs出嚟嘅人係咪差好遠呀另外 想做ML有關嘅嘢應該讀咩好呀，對ML好有興趣

廣州，印度，賓賓

點解想轉？轉左應該好難搵番你而家個人工

我覺得睇公司，同埋自學下寫啲細project玩下先

我都係到考慮緊 自學+寫project仔 定係 直接讀兩年master 好
係local再讀多個bachelor既選擇好似唔係好多咁

我讀細電啱啱grad,依家係間startup做緊ml嘢
有關呢範嘅嘢我都係上年做fyp個陣先由0開始學起

需求大
多新人
冇料人大多

三樣野加埋並唔可得出少新人入行

呢行精英一定係工搶人
冇料既永遠鳩溜溜，怪得邊個

搵老闆讀mphil好過
而家唔洗學費

可唔可以請教下由白紙一張要自學到咩程度先可以入到行

信我，好多人A*係乜都唔知

ML咪computer science入面一個叫AI大stream入面其中一個research topic.....其實已經俾人玩咗幾十年

如果你講top少少，80 percentile +
係，差好撚遠

唔知你對時下新開嘅data science degree又點睇呀？ 讀cs嘅人係咪比較識寫一個“好”嘅program呀？

冇認真睇啲course，但係人地做啲course 感覺都好認真，照計跟足，一定有得著
拿CS 同Software Engineering 係兩樣野黎
CS 只會係咁二講吓Software Engineering（至少我當年係）
但Software Enginer in practice and in theory 都有CS嘅野
由linux system design 去到optimization，其實都係CS 野，避唔到
但寫得好唔好，就睇人多過睇degree

CS會多啲algo, data structure, complier
呢啲同做software無乜關既野
比較向R&D方向發展

多謝你地先，若果想做ml相關嘅工 eg data scientist 嘅話係咪直接讀data science嘅course學得更多有用嘅嘢呢？聽你地嘅睇法cs係會學多啲其他嘢。

通常大學嘅cs會放ml嘢落elective/stream度俾你揀嘅,Core就唔多會掂
出面啲course我就無join過,幫唔到你做比較

工程工時長，文化差，易無工，競爭大，人工增幅差

揀岩tech 第二年已經追到呢個人工
果陣我1年半經 轉完工已經28k

你做咩tech?

頭半年jsp 之後Angular

打個比喻
ML/Data Science 係高樓大廈
但你連地基都唔想打
咁你想入行都難

呢個post引哂啲programmer出嚟

有樣嘢不得不呻，香港係一個靠吹水同拉關係就賺到錢嘅地方，比如話風水佬吹水，容錯空間極高，相反寫program容錯空間極低，呢種風氣對我地嚟講真係好不利

唔係唔想打地基，係我覺得programming嘅嘢都易學難精，我唔知點先算識，我只係想簡一科對我目標有幫助嘅科

咁你去上下coursera 啦，我望過吓，都正路
同埋讀個mphil/phd 係最有用，但付出太多

兩睇，佢地make 到revenue 分到share
我理佢做乜
真係要呻就呻香港太多人呃funding

多謝介紹

唔低

frontend近5,6年大翻身

應該話近幾年三巨頭framework開始興起
先有frontend呢個位
之前應該full stack web比較多

c++ gui 學qt 定mfc 好

QT definitely，可以先Down QT Creator

係圖書館借左本書玩緊hello world,
但係完全唔知做緊乜,
本書淨係教你點做,
又無解釋點解要咁做

例如淨係叫你跟佢咁set 個.pro,
但又無講點解要咁set

有冇人同我一樣睇咗三次都唔明樓主想講咩

都唔好講A*
基本 Algorithm Design 種類
Greedy, Dynamic Programming, Linear Programming
好多 fresh grad 都唔知咩黎
仲有 Approximation, Amortization，真心好少人知咩黎
Graph Algorithm 又係
DFS, BFS, Tree traversal, DAG 呢啲咁簡單嘅都唔識
唔講 NP-Hard/NP-Complete
就講 Network flow，max-flow/min-cut
或者 Planarity test
聽過我都當佢贏
唔講 Graph
Cryptography 三大類，Symmetric (e.g.: aes-128), Asymmetric (e.g. RSA), Hash functions (e.g.: SHA-256)，分到類，講到有咩用途，我都當佢贏
唉

我都唔係識曬，玩完了

冇人會識曬
不過真係唔好好地讀個 CS，冇咁上下 theory background
真係冇質格話呢一行人工低囉

你用邊種方法寫QT，正常距generate比你wo

QT creator

現代化既方法寫QT一定係QML\QT quick..符合而家UI programming 既潮流

你試下唔好入書D野入.pro? 應該都run到. .pro既用意係比你導入出面既C++ library 嘎.應該係

其實要睇你做咩既
打工始終唔同Research

恕我直接 你所講既技能 基本上香港9成programming位都用唔到

反而FG計 識SSR, SEO呢啲
或熟用某個熱門framework 例如spring
會令你人工高過同期人幾成
香港係幾現實

想問下點解如果個class有signals同slots,
要放Q_OBJECT係一開始?
class hihi: public QDialog
{
Q_OBJECT

public:
xxxxxxxx

signals:
xxxxxx
};

yes,如果唔係就會當普通C++ class 去parse

你.pro個度搞成點?

總算大概知做緊乜,
都係類似include header咁

原來Q_OBJECT 呢個係macro

要視乎你係邊個範疇撈，呢行真係咩都有

有讀過哂 但唔記得哂
講真 八成香港it工根本用唔普上面CS既野
但唔明點解boss又要請Cs人希望佢地做software engineering既野
其實佢地真正要請既係讀software eng既人或者有development exp既人

有不少工真係咁，其實 google facebook 嘅底層developer 都係咁，揼石仔識呢味野做乜
你問我，我都唔明
但我會話，識，一定係plus
因為我唔想講一大輪然後個細嘅完全聽唔明

攪到自己做到冇人知我做乜，好自閉

唔識spring，因為唔中意Java。我BE嘢golang識多D（我應該遲D應該會擺D時間學spring，應該容易過C++ BE嘅）

我諗起琴日有個po mrA叫人用Linux，人哋問佢用邊個版本佢即刻撻一大堆technical terms拋到無人明佢噏乜。

fatfat

邊個po
其實都好慘架

今時今日仲 waterfall......

根本就係 而家做inhouse infra admin 都係 system network doc 亂到仆街 就係唔想你咁易跟到d野

轉做inhouse systeam admin 係大公司做好撚爽

是但啦
香港d系統來來去去都係crud
要咁勁做咩

其實好多tech較好 it狗都有溝通問

多數溝通好it狗tech較唔好

呢個真 前幾版仲有人話我唱衰it
根本現實就係咁

根本就係 香港係靠口技關係搵錢架啦

好似sales 都唔識架仆佢個街 30-40k基本

Sales 最賺錢
8萬一個月 狂接project close到deal 老細寵愛
Programmer死做爛做 解決左問題？ who fucking cares ？你既責任黎架ma 理得你解決左NP-complete 起死回生人地爛 code? Project搞唔店緊係programmer責任 唔洗問

事實上好多咬底薪既sales

咁又唔會
因為根本冇doc😂 github都唔用 就咁ftp uat場都冇
Networking就唔知啦 diagram唔洗諗

你拎top果班sales去同頹果班曲狗比緊係
上一間公司見住成堆sales開唔到單
計埋得萬零二萬蚊

你睇唔到我細字果句了

岩呀
sales上限高 但平均低
曲狗上限低過sales 但平均高過sales

PM位一定高過曲狗
不過而家d pm請唔到人都要自己dup code

政府TCon AP, 三年經驗, 己經40K,
升到SA 60K
相對其他行業算唔錯吧

三年做ap 師兄一定好撚醒

政府市場唔同私人市場啦

14k請 full stack developer 一年經驗 大有工在：

識interview 重要過能力啦, 我team 都有人夠三年經驗就搵到AP 位
P 仔, 兩年經驗, 都over 30K, 都係FG 出黎儲夠年資正正常常就升到.

所以話, 魚唔過塘唔肥.

呢個故之然
但係十四K請人
其實根本唔明啲老細諗乜 請到都快走啦

但個塘都唔夠位 邊有咁多條魚入到去

老細根本on9 咪當學野14k 學一年即走

點會啊
呢行工多人少
不過D 工就參差 D

其實20k 請fullstack + devops 都西價啦
但佢地會覺得冇問題 junior可以做senior既野
咁我又想問點解要有senior位？成日諗縮數 又怨請唔到人 食banana啦 自己慢慢做 la

認同
謝絕西價
但無經驗宜家做緊西工
都想轉

寫曲燒腦，易腦退化

屌 睇來code 狗都幾好賺
infra admin 真係差幾皮

In過一間個manager 請fg冇問題架 都可以做到senior既野 佢地對自己做既野好有passion(所以唔介意人工？） 個HR仲on9 問有邊3樣野令你想留低一間公司做 咁崗黎做開野見開工既人都唔會直接講錢咁屎儈，講其他原因例如公司文化，學唔學到野果d。 最後個hr問你咁係咪冇人工冇福利你都ok?我話點解咁問 ？佢話我冇list 人工同福利係 3 樣重要既野上面， 跟住我去有禮貌咁講話，義工我都有做嘅，不過我依家需要一份穩定嘅收入，我平時都會寫code但係冇錢做自己啲Project ga

心諗你係咪低能問d咁既野 不如你唔好自己唔好拎人工做hr?

有代價既
而且唔係高 係叫高D咋
仲要計下relative income 唔係整係睇absolute
(Refer to the book of Timothy Ferris)

姐係叫你唔好咁扮野 直接講講錢

到你真係講錢嘅時候佢又話你整係講錢㗎啦

龍門任你擺 漂移境界

所以對住hr真係咪咁客氣直接屌7佢ok

以前都問過大專入面啲lecturer（ee底）點解唔出嚟做programmer
佢笑住話做programmer？不了

不如喺大專入面hea教豆幾皮唔好？ 傻

真心想「屌」
個hr個樣都屌得落
不過佢問on j問題 做女友就不了

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

btw 我都想轉行 屌 到頂 做inhouse

linkedin link呢

我比朋友睇過
佢地第一反應： 唔撚係掛 咁都叫靚？

咁我廢是污染大家雙眼啦
我可能比較重口味

入行門檻高，已經柵咗一大咋人，加上依家後生個代無咁多接觸PC同宅，電競

喜歡PC好多係80-00頭，識好多後生電腦都無，只係用平板同手機，係話唔需要

幾多？
我見有少量工developer 真係可以上到70k 不過好少好少

轉行？ 第一時間一定比人問 轉咩？ 除左coding仲識d咩

新仔係多 阿豬阿狗都話入行
大老起碼讀個hd先啦

不過老細都可能會考慮其它拜人入行
Dup到code就算 理得咁多

而家後生果代唔鐘意電莖？ 唔係掛 我見佢地都好鐘意對手機打機wo

轉行做飲食做生意 仲同你it狗

鋪租太貴
君不見而家d鋪頭叫苦譚天
我地月租過百萬架😭😭

算啦 班友根本唔知咩叫it

冇電腦都得 就知呢班根本未打過工做過野

試下叫user用ipad 藍芽keyboard做文書 睇下班文書 account finance dept會唔會屌7你

當然啦 個人電腦 娛樂點都會比平版手機搶左好多

但佢地只以為電腦用來娛樂

我都有諗過 所以都係 學點投資買樓買股好過

投資好少人變巴菲特 （我有個朋友都係工程轉金融做dealer 熱衷於炒股 狂睇書實戰 120%時devote入去stock market)都難賺 睇天份

買樓 又唔到我哩d買 學黃子華講 香港d樓係比香港人買既咩全場拍掌 除非你一早買落 屋企人幫手

得啖笑

人地讀4年It都未必夠做
未讀過果d想入行 有時會唔會過份地看高自己？ 自己整身寫開code 就另計啦
如果唔洗讀就入得行 咁點解要開辦哩d課程 點解要有hd同學位哩d野？ 請人既又係冇腦 成日問點解請唔到人架 冇人apply？ 同cat girl 問 點解我心目中白馬王子仲未黎一樣？ 有d公司一唔係同就同有幾分姿色既女 嫌三嫌買 覺得自己應該可以搵更好 job matching 同dating 同埋 買股都幾似本質上

做左4年code狗已經好多職業病
腰又痛，膊頭又痛，隻眼又差左好多，肚腩又大左好多節

不過人工真係好唔錯，所以唔會諗轉行，俾我揀多次都會揀入行it狗

原來真係大家都會有職業病
我都有

人工好唔錯？ 過50k?

我揀多次都會入IT 但原因係我整係IT做得好d
命運既野 整定既

有bookmark功能架lihkg

小弟工餘時間對寫code 一d興趣都冇 想轉行又搵唔返咁既人工 係香港搵5皮幾野 黎左美國搵梗十幾皮 轉行都唔知做咩可以搵到咁既數目

其實興趣同工作能架未必有太大關係
你話冇興趣都50k 即係有能力
有能力=\=有興趣
興趣變工作=失去興趣
其實我好鐘意寫code
但一變工作就

咁又冇50， 43k姐， 已經係中學同學中最高，高過popp已經好滿足

It狗唔錯阿，搵工又易，又唔洗做操重野，又唔係特別忙

巴打人工唔差workload都應該幾大

試吓放假去做吓gym?

如果痛得太嚴重去睇醫生做物理治療

唔好拖到4-50歲先睇，到時太遲

屋企人本身都有職業病周身酸痛

巴打
你去左美國十幾皮
係味哂緊命

咁曲狗 冇咩危險唔似落地算 係真既
不過會有慢性病
識好多it人有前列腺問題（坐得多）

地盤

前列腺唔拎係掛
會有咩問題

其實呢個年代口才好賺到好多錢
佢做KOL拍下YouTube
一個肥仔把自己平時做啲咩
多人睇佢都賺唔少錢一個月

手機打機個啲叫電莖？我自己砌女打機個啲情可以堪，個啲你問佢GTX1070，RTX2070係咩都可能唔知係咩
我眼中嘅電莖係上至遊戲技術，下至裝備拍檔（部機）係一手一腳搞掂先係
唔通係我諗多咗

下 好多IT人都有呢個問題㗎啦
最經典嘅係有次出trip
要搭長途巴士 個高層同我講
俾我坐 巴士門口隔離
我要成日去廁所

開開吓會
個高層話等一等
話我夠鐘食藥
然之後拎左樽中藥粉出嚟

屌43 好撚高

c++冇人用㗎喇
除非寫mcu
in .net we trust
c# f#

搵工易
搵好工難

同中華煤氣一樣

其實每一行都係咁
IT 叫做有得望高人工
好多行業做到更加似隻狗
人工都唔見得有得高
不過太多人將 IT Support，Support Engineer，Reliability Engineer，電腦 sales 之類嘅行業同 developer 混淆左......
攪到好似呢行真係好唔掂咁

不過呢樣又真
00打後真係好多連電腦打字都唔識
淨係識筆劃

唔好話，未來佢哋連電腦分分鐘可能唔識砌，依家好多一體機好方便，佢哋唔想煩玩個啲咋，砌PC係樂趣好快成為絕唱

交完稅咪又係差唔多

入呢行係因為興趣，
但係對做嘅嘢完全冇興趣

+1

想自殺，好冇出路

好似好多都係咁
我都係
不過都叫搵到個錢

命好真係好，我諗我投十次胎都冇你咁好命

真係好想自殺

我做freelance通常都用mfc,
工具黎姐。
邊樣熟咪邊樣。

不過mfc真係到識寫要學既野會多過qt。
MFC始終太耐歷史，UI message似迷宮。

MCU都無啦，用C多。
android NDK入面就有。
Trading firm都有job請C++

技術唔掂咪去練技術
英文唔好咪去學英文
唔夠錢咪去儲錢

一句命好就抹殺哂所有野

咪就係, 我上面都講左3年經驗 40K, 仲想點.

HD 讀完2年應該都未夠料
未讀過點做

又唔係既
真係有神人係自學成材
問題有幾多姐

想草錢係香港交完租都冇哂
做it做到都仲好少少
好多行業得萬幾蚊
草鬼草馬

我梗係明佢噏乜，但對User黎講噉樣Present係一種災難，跟住就唔會想用Linux。

呢個係好多IT人 勸導唔到人用自己嘢嘅原因 + 通病。

“Java C++無人用”呢d嘢聽咗十幾年。你話Python/Java而家可以贏C++我就信。.Net.....喺2019.......，我抱有非常巨大嘅懷疑........Net嘅skill幾有用，但對C++優勢真係不大，唔好踩得C++咁低。

識MFC嘅好勁

公司好多IT人成日講一大輪覺得自己好型pro
弊在老闆聽唔明覺得你係到老點佢

其實易地而處，人哋（用戶/潛在用戶）又唔係讀我哋個科.......點解要覺得佢識.....
不過我覺得寫教學係一個幾好嘅方法。好處在於User本身想學嗰個技術，而我只需要教識佢用。代溝細D。

不過我都做得唔好，希望慢慢一步步去學識

啱啊
要識用言語昆鳩佢地
或者做到自己想做嘅野，錢又好，咩都好
講穿咗就係IT得我地識，你乖乖地俾錢啦柒頭
最憎人頂爛巿

學緊QT,
係圖書館借個本書完全唔知佢做乜,
佢用啲project黎教, 但係成日都skip哂啲Code,
照住佢show出黎啲code咁寫, 根本compile唔到, 因為有啲code佢skip哂
上youtube學好過

V8同node js正正係c++寫

Python都唔係好dirty姐對比perl, php, javascript

concept

唔記得提你，其實無人會睇圖書館書學code，sor

大多數去YouTube/medium 官網學

你睇我講就知我無踩低C#，只係話而家真係唔夠Java玩。

點解走去學Qt 既?
工作需要？
商用既話License好貴喎。

不同意。 大把server係C++寫。

Golang la

銀行好多都係Java, 做開其他industry完全入唔到去

無啊, 純粹自己玩下

Rust

識哂係咪搵100k

而家出面fg唔識都搵20k啦

本週活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26
醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 尖沙咀 流水式維園集會

詳情參閱：

又要話人唔識又要請fresh grad，
跟本就係閪工同閪人一件。

請新仔就預左慢慢教啦，教到咁上下，識做野就加人工，邊個會冒險想走。

我係老細既話
識哂先唔敢請
Pra

但dfs bfs 點會唔識

上面吹到識咁多野
離哂地
出面識for loop就開得工啦

學ionic有冇用
學校FYP局你用ionic做野

degree 其實有無教

你覺得devops fg值幾錢

好似五六萬一個月....

.net build完dum落iis個folder就算架啦

個個都好似好勁咁

利申: 做左十幾年既廢曲狗

睇吓邊間

Non cs 21k
但係咪有好多project show

23k

做緊support想轉
但無方向

Software Engineering都要必學data structures同algorithms design
香港真正需要既係識少少coding既mis人
CS/Soft Eng都係overkill
基本networking/security/lang呢啲野，mis都有得讀

大把人比部新機佢 environment 都唔識 set

因為大多數覺得冇需要
等同日本搞software都係一樣
有d料既cs grad一係搞high tech野，一係做BA(佢地叫SE）
最廢果批先係做programmer
甚至有d日本公司直頭派班文科出身零經驗既調去做programmer

香港就搞笑，門面野（要求related degree仲要針住個programme title大做文章,related exp,skill set..）要求多多，實際做緊既野根本唔駛咁高要求

日本就冇咩要求，因為佢擺到明唔重視
香港就表面好多要求扮重視，其實就是撚但鳩流流

咁搞法香港點會吸到技術人才

你一般做business logic crud or web
識dfs bfs有鬼用咩
將貨就價姐

本人做左十年以上Java, 證實運吉多，所以我係有一兩年無乜升人工但咁多年都係只升不跌

我睇死到我退休都仲有得做

我上過Manager位,但我覺得唔多對路⋯就去左間用相同人工請我做developer 嘅公司度做

每一次睇呢啲POST 都覺得好多嘢唔識

唔重要，識得回頭是岸就得

我公司好鐘意請印度人，請埋成team都無我一個人做得咁快；或者佢地人工係平嘅，但我相信我一個頂佢地三個，又快又無手尾嘅同夠熟，佢地點平都取代唔到我嘅

我做左十幾年hands-on 都仲好想做

咁我做左咁多年，都唔會真係淨揼喎，我都有同BA同user開會,只係我會要求唔好太多，啲無謂會就無謂開喇；但當你同個system好熟,連班buz 佬都唔夠你熟時，佢地就唔會夠膽屌你。

唔使驚喎，我做backend 十幾年咪又係咁，實有人請

我而家做嘢環境九成外國人都係咁喇，睇你慣唔慣啫

我發現你寫係無用，無人睇

唔係寫嘅，copy and paste 出嚟;我係某一政府機構見過喇

其實java 1 個class過萬行真係好普通 java咁長氣
不過都係on99 唔拆哂黎做

咁勁秋？

Java大神

畢咗業做咗兩年野
programmer完全唔值錢..

自己開公司司日日寫密密寫

我都入過間consultant firm 做，同人溝通係重要嘅，但我入到去十個consultant都俾唔到一個solution喎，我發覺入面最稀有嘅係識寫曲，所以佢地先請我

唔敢當，只係好似大家咁講，又無咩叻，咪一直做；只係我都真係好有興趣先支持到咁耐

開公司要煩搵客呀，同埋啲客做乜要信你，最後都係講關係⋯所以算喇，自己寫下都可以，近排學緊GoLang都幾好玩，大家交流下

唔洗自己SET

因為請埋一堆人又唔識寫寫曲⋯我仲要執手尾，一份人工做management 又做developer 。所以最後咪搵左間俾返manager價我嚟寫曲嘅公司仲好喇，煩少好多

唔係勁，只係佢地寫錯嘢太多，我錯得少咪快過佢地

Structural啫,唔使理OO

因為真係三個都未頂到香港一個頂到只係香港腦細一相情願

我個度夠話請賓賓人工係香港一開三，實際上？

大陸依家都係啦
真係勁既唔會平過香港

好似樓上啲師兄咁講，唔好睇一面，你要知成個流程係點，成個project 嘅full picture係點;我有個朋友講得好啱，一個system入面嘅knowledge 值錢過code;你有knowledge就可以做返呢啲system出嚟。know how, need not know what

How much?

內地係真係有勁人嘅，但去哂BAT喇；
內地其實質素都好參差，有好多都同香港一樣，為份所謂高人工⋯

UI可以有啲乜algo寫
根本algo就好似dse maths咁
你讀u唔係讀相關科目根本唔需要用

其實我啱啱做嘢時都有幻想過有嗰好嘅前輩帶住，預左俾佢屌，但起碼學到嘢⋯

現實係屌就有，嘢就學唔到，所以自求多福喇各位。

我就決定左唔會帶人喇，一嚟我唔識教人；二嚟無煩；三嚟自私咁講，唔會有人取代到我⋯

咁既話其實新仔入到間公司可以點 完全冇人帶住 一啲方向都冇 真係乜都唔識等死?

靠自己睇多啲嘢自學，大部份老細係想搵個通才乜都識，而唔係自己熟得一個細嘢only，好似上面c hing講know how，有時code狗睇嘢睇得太細，最好知下其他人啲嘢/成個大picture點運作，而家講要請full-stack什至devops都要包埋

我當成我對呢樣嘢嘅愛嘅考驗⋯

但承各位ching話齋，呢一行變得太快，當年嘅arch design 今年就唔啱用；有時老鬼教你嘅嘢可能都過時，但要睇你做嘅system要唔要同其他system integrate嘅，一言難盡，無可能一種pattern 就apply哂所有system度。

新仔咪寫多啲囉，我當年無乜資源都學到既，而家又github 又 dzone 咁多嘢睇同學

平心而論，如果你無一啲好值錢嘅knowledge 係身，就盡量多學其他嘢，乜都做；你淨睇細節嘢唔係唔得，但要呢樣嘢本身夠值錢同稀有，公司無左唔得嘅，就就可以嘅；

我識有人本身做一啲好值錢嘅system，但公司情願判俾vendor做，由得入面值錢嘢外流；所以話唔埋，但佢都會有人請返，因為仲有其他公司要呢啲嘢嘅。

另一個例子係我見好多PMs，連自己做乜system又唔知，有幾多 commu channel又唔知，有邊啲contact points又唔知，點organize changes 同release 又唔知，每日開會就問人呢樣嘢點𠴱樣嘢點，呢啲就高危囉，因為求其都可以搵人replace到你。

但呢啲人有佢強項嘅，就係哄得老闆掂；各位都可以試下做唔做到，我就確認左自己唔得，打工啫，唔使跪住打，坐直嗰人都打到嘅。

algorithm 都係見工用
過到coding test就夠
其實都係有得背 你有幾可實際用dynamic programming

leetcode easy +medium 果堆

其實呢啲問題係睇你點考慮問題

講真LeetCode𠴱啲題我都有刷，有好多問題一個鐘點會諗得好全面。我有時諗既solution 要2 ms, 但我睇返1ms 個點答，咪又同我既差唔多；有時都要睇彩數，我試過copy返人地1ms 既code 去submit 都做唔返1ms所以呢啲都真係不要太認真，當訓練下自己啲algo算喇。

有時我覺得easy 考既嘢比起Medium同Hard都更難，因為好多時要求你唔好用基本API, 如Arrays.sort之類

Ching 你講得啱，好似我公司啲印度人咁，嗰嗰做呢啲題都好叻，但係真係做嘢又兩回事，佢地唔會考慮成個full picture,有時為左個API易main 同易用，都要有trade-off,唔係一味求快，講真從理論去睇，我個alog time complexity 要10ms 你個 1ms,但實際上user 唔會點感覺得到，如果只係啲唔係要run 好大量data 既 functions ，一般嚟講我都係追求易用同統一。

我知有人唔同意既，但過度優化都係一個問題嚟。

真心，寫code呢行平均年齡應該算香港最後生果堆
絕對唔係冇後生，係大把後生

比數據黎睇下？ 會有說服力d
去統計處個網

可能佢想講無algo底
睇唔明map reduce呢啲

不如講下自己公司，為免好似空口講白話：

據小弟觀察，Front-end 係多後生仔入行嘅，我公司寫Android 同iOS嘅多數本地同後生過我；

DevOps 即搞Infra同 Cloud services 呢，印度人玩哂；

Backend 就少量本地人同內地人⋯九成印度

我以前做recruitment 可能我入行果幾個月好淡市
冇IT candidate咁濟 好難先搵到人
我做十幾個clients都唔敢代表整個市場

假設後生仔係多 但讀返software eng 同Cs既人唔係多
每年生產既數目有限數 我間U畢業果科出黎做返programming 大約80% ， 但兩年後轉行既人都唔少。

所以恕小弟直言 就咁睇一兩間公司或者就算用我之前recruitment 經驗去判斷市場 覺得有點管中窺豹
有全面數據最好說

印度人方面 可能巴打間公司覺係咁
我都做過4，5 間IT公司 唔覺得多印度人
有d會係outsource to India
但仲好多都係本地 或者由深圳因文化問題（內地加一千蚊就跳槽） 而搬基地返香港

Front end 多後生仔入行係真 因為backend難同埋有d人覺得悶 個個走哂去學angular react
不過， 市場仲係好缺人 再者 親眼見唔少好多所謂fg 咩skillset都冇 即係獨孤一味，咁當然一定有啲好標青，但為少數

Anyway 哩個係幾有趣topic
Welcome 討論

大學都冇讀map reduce
除非有reg過data science d 野
講真 map reduce 都係d concept野
又有library call 應該唔太難吧？

利申：algo好渣

多謝ching，我都係拋磚啫，我講出我眼見嘅事實

好老實講
香港好多公司
尤其vendor
但求run到 唔好有明顯bug 收錢就88
唔理 d code 幾意粉

我以前以為inhouse會好好多
做左幾間入到去 頂
意粉到難以置信 50萬行procedual bugs everywhere

我遇到呢啲通常都會主張砍掉重練，可惜唔係每嗰人都有勇氣，我老細話唔好呢我就會走

我叫你Ching就真 我應該細你好多
但我都想講 眼見未為真哩個道理

如果上面巴打要硬說「好多後生仔入行」
但只係demand 過大， 所以有大量空缺
當講得通
其實代表一樣野， 從公司招聘角度去睇
仍然可以揀既人 包括後生仔 都係唔多
轉個頭已經比第間搶走
所謂 多 定 少 本身係一種「比較」 既形容詞黎
市場冇需求 自然市場上只有數十個candidate我地都可以話多
市場求過於供， 假設一萬個位 市場只有幾十個candidate
我地就叫 少

所以話人數多 但只不過demand大 而顯得 少
唔...

主要係個舊system d 客用緊 收緊錢(2 billion dollars)
一路收錢一路fix bugs
話revamp
但又要繼續main 舊system
最pk老細講到自己system幾值錢幾有錢途以billion dollars計
出萬幾蚊比programmer 執幾十萬行code 救火
比十日年假你 仲要屌鳩你手腳慢

你令我諗起另一個問題，就係資源錯配，有時我要求請有經驗嘅人，啲agent就俾啲juniors 我；到我要求junior 時就俾老鬼我

我都遇過呢啲工，對我個人嚟講真係無留戀，話走就走

所以我先拋下磚，問下大家公司係乜環境，可以做個小統計，當然唔準，但我公司都叫做有全港頭三名多人嘅IT dept, 應該都有少少代表性嘅⋯

因為大部分agent都唔係讀IT出身
讀d冇正開既科 入行做agent既過街老鼠
抽水食飯既垃圾sales
自然做得唔專業

工

Agent唔需要IT出身
我相信美國tech giants既recruit部門都唔太會係IT出身
但係人地知道要點請人，要請咩人
唔同香港淨係識睇垃圾門面野黎請人
吹到一定要讀computer/information-related先consider，都唔知浪費左幾多人才
淨係識睇major真係香港獨有
因為上至老細，下至請人果班都係乜柒都唔識
唯有靠major做filter

做緊 諗緊drill深啲定做番code 9

點解做返code 9
btw巴打邊行嘅security

Web + end user
做 defences 近 network security 個邊
都係用tools搞多

Security 做啲野好 theoretical同埋依家都係靠tools 做
好似學tools改config多過由0開始搞咁

係既
不過美國tech giant 既recruiter 會識it野即使唔係it出身都好

其實你講果樣野 唔係整係IT哩行出現
行行都會主要搵返相關本科既人
例如工程都會搵工程系畢業生
有其它科出身既人入執工程哩行做 係個別公司做法
請人就係咁 你唔識我 我唔識你 唯有就用cert去做參考
再唔係show me the code on github
其實冇一個保證到請到岩既人既方法
就算google用Big data analyze 完recruitment
都conclude that 所謂「professional recruiter 」請到right person , and so called別具慧眼，data 顯示根本冇哩支歌仔唱
請人同比人請揀對既公司從來唔係易既事
就像dating market ，有婚姻介紹所 代唔代表佢地幫你搵到既人係係命中既人？ 說穿都係一盤生意 多個途徑去搵人，no matter佢tech giant or not... sales is sales, business is business right?

其外 我覺得係多人懶讀書去入行，ok 就算讀完大學都唔代表岩做哩行，at least 你都要Show 誠意讀下相關既hd or degree, 如果乜都唔洗 ， 哩行只會愈黎愈cheap， 如果係細細個就寫左個知名software大部分人都用緊你野，ok 你可以唔洗hd or degree, 就算php 個佢者本身都只係讀system engineering

不如你問下 agent
咩係variable if then else
Code都唔識寫少少
試問點請一個識寫code既人？
分辨到人材？ 記得大陸有個節目比d人上台說服公司既老細同hr請佢
有個大陸知名大公司hr 因為個求職者show左佢地公司後台login page 就話自己可以hack入去 sql ejection
個hr就以為佢有料 ，高價請佢同佢d 朋友

一般agent都只會High level match keywords
Match skillset 同埋睇基本野 ， candidate 咩U grad, how many years of exp, etc 去judge， 然後同你講I’m a professional 真係人唔笑狗都吠

所以你話tech giant 唔需要IT出身 yes
但tech giant話得佢地去請人 高價請佢地 亦不無原因

美國好多math phy人冇讀過related degree一樣入到行，做到中高層既一樣有
Larry Wall冇讀cs/engineering/math/phy一樣整到perl出黎
美國會吸哂精英係因為佢地唔會好strict咁限你major，佢地自有方法試到你有冇料，所以請到既都係有料之人，而唔係關major事
香港呢？第一眼就睇major，仲要計較你title keywords，唔足就當你非major
咁搞法咪請唔到真正勁人

再者，香港最鐘意用無聊condition定死一個人
好似你話工程，HKIE就逼你bachelor first degree一定要係相應engineering先可以入相應scheme考牌
即使你bachelor first degree related major仲好，HKIE仲會睇埋你有冇讀指定course，相關content佔左curriculum百分之幾多etc.
美國就唔同，你non-major出身補返個相關accredited master一樣可以考牌
咁先吸到有料有誠意既人

再睇下日本，除左真係好technical既工，其他一律唔睇major
就算請左你，佢地都唔一定要你去返major related既division，佢地有好多on job training
咁先utilise到每年咁多大學生

一味淨係識拎major去做filter，咁recruit果班人仲有咩用？
不如整個online system逼你寫埋expected salary/benefits，然後老細跟個system揀要求條件最低既十個八個major fg黎見咪得囉
想唔Cheap唔係靠條件限制，係睇in人果個識唔識in，有冇計chok到個candidate係真正有料定扮野

所以話香港人睇野膚淺重表面呢樣野真係冇得救

香港人對IT有幾重視？
台積電/Mediatek呢堆公司又會唔會請到垃圾返黎？
可能你話電子唔當IT，咁好啦我拎Synology做例子

香港公司夠唔夠膽咁in人？
自己唔肯又唔夠料認真搞recruit就射哂比agent
你叫個乜柒都唔識既幫你請人又會請到啲咩人？心照啦

D問題出得唔錯，
不過面試者答得唔太好。
台灣既話，同Andestech交流過，d人係勁既。

其實過到呢d
要有其他外國offer 都唔會太難

已經做咗幾年狗啦....唔知可以轉咩

希望大家有心做嘅可以做落去

如果你仲後生真心諗下可以轉出去就出去

寫code 反而最低級

睇嚟師兄有睇clean code呢本書

On the other hand, 香港人睇沙紙同有無charter, 有咪專業囉，但小弟認為態度最重要

我都仲識有人係呢一行打拼，無論大過或細過我嘅都有，要做一定有得做。只係如果想發達就唔好㨂呢行喇

有其他興趣就做其他嘢喇，自己唔鐘意嘅嘢做得好辛苦㗎

呢啲LeetCode問題嚟，有得刷

想問下寫WEB有咩安全野要學?

師兄做邊樣

係 唔好盲目見人話好景就做

我明你講咩
咁其實好多神人連大學都冇讀
咁點解要開學位 直接請中學生好過

其實我覺得大學教育唔係教你知識，係教你尋找知識既方法；

同埋係入面係一個好好既訓練你點待人處事。

同你個人本身既compentence 係無關係。

其實香港大部分工種中學生夠做
日本唔少人都係讀完高中/短大(asso)就入社，佢地唔係咩神人
大學中退再入社都有
人地社會分得清楚，讀書還讀書，做野還做野
入左社就由頭train過，咩major中學定大學都一樣

香港人成日將學位同工作掛勾，好易將個scope縮到得返專科
大學唔係職業訓練所，係教你諗野開拓視野搞學術既地方

巴打 可唔可以講下你咩學歷

文化唔同
日本大公司預你入嚟做一世
入嚟慢慢train梗係ok
香港除咗mt 個個頭幾年都係咁跳
(就算mt都好多跳嚟跳去)
啲公司邊想慢慢train人

你似乎好睇穿哂成個社會啵

其實正常既，識曬呢啲既人intern都賺到20k up，我識得一個

你golang玩backend？去到邊個程度，如果有大量business要scale up，你係點樣manage，LM學野

無呀，見內地啲人玩得咁高興咪搵嚟學下。話哂都出左十年，內地又大把projects上左production 。

咩程度我自己都都答唔上，但不竟寫左曲咁多年，要pick up唔難，但要寫得好organized 好似寫爪哇咁又未得。同埋寫左OO呢個paradigm 太耐，好多時習慣左polymorphism 唔慣composite，個mindset要改下。

scale up 依小弟禺見可以試下go modules，都幾易migrate到，新舊projects都可以好易。

BTW, v1.13 Error package 我都未得閒跟，我都係學習中，有興趣咪大家交流下，唔敢講有咩學到，但好過一個埋頭砌。

其實我既意思係Scale up business logic，唔係scale up business。打漏左

咁應該都答左，composite

同佢講返 寫homebrew 果個max howell 都唔識 invert binary tree la

leetcode easy level 黎

其實出黎做野係唔係無咩機會用到algo

我都想知
除左做R&D會用到外
Software development 會唔會係做d low level既先會用到
做咁耐都用唔到 最多咪call library 知道哂situation 用邊隻data structure 都好似好夠

考algo只係一種篩人嘅方式,同你之後做嘅嘢未必真係好息息相關
啲公司覺得用呢種方式起碼確保到false positive candidate比較少,而就算有Max Howell呢啲false negative都可以接受
詳情可以睇吓Cracking the Coding Interview呢本書

但個問題係做咗幾年野用唔到algo
轉工又問返Algo
分分鐘啱啱大學畢業嘅時候仲熟過依家

用作篩選但唔係問返工作要用到嘅嘢咁篩選黎 做咩
雖然我有聽講過外國都係咁做
不過個趨勢好似有啲變緊

我直接引返本書講既野啦:

Why?
This is one of the most common questions candidates have as they get started with this process. Why do things this way? After all,
1. Lots of great candidates don't do well in these sorts of interviews.
2. You could look up the answer if it did ever come up.
3. You rarely have to use data structures such as binary search trees in the real world. If you did need to, you could surely learn it.
4. Whiteboard coding is an artificial environment. You would never code on the whiteboard in the real world, obviously.
These complaints aren't without merit. In fact,l agree with all of them, at least in part.
At the same time, there is reason to do things this way for some-not all-positions. It's not important that you agree with this logic, but it is a good idea to understand why these questions are being asked. It helps offer a little insight into the interviewer's mindset.

False negatives are acceptable.
This is sad (and frustrating for candidates), but true.
From the company's perspective, it's actually acceptable that some good candidates are rejected. The company is out to build a great set of employees.They can accept that they miss out on some good people. They'd prefer not to, of course, as it raises their recruiting costs. It is an acceptable tradeoff, though, provided they can still hire enough good people.
They're far more concerned with false positives: people who do well in an interview but are not in fact very good.

Problem-solving skills are valuable.
If you're able to work through several hard problems (with some help, perhaps), you're probably pretty good at developing optimal algorithms. You're smart.
Smart people tend to do good things, and that's valuable at a company. It's not the only thing that matters, of course, but it is a really good thing.

Basic data structure and algorithm knowledge is useful.
Many interviewers would argue that basic computer science knowledge is, in fact, useful. Understanding trees, graphs, lists, sorting, and other knowledge does come up periodically. When it does, it's really valu- able.
Could you learn it as needed? Sure. But it's very difficult to know that you should use a binary search tree if you don't know of its existence. And if you do know of its existence, then you pretty much know the basics.
Other interviewers justify the reliance on data structures and algorithms by arguing that it's a good "proxy:' Even if the skills wouldn't be that hard to learn on their own, they say it's reasonably well-correlated with being a good developer. It means that you've either gone through a computer science program (in which case you've learned and retained a reasonably broad set of technical knowledge) or learned this stuff on your own. Either way, it's a good sign.
There's another reason why data structure and algorithm knowledge comes up: because it's hard to ask problem-solving questions that don't involve them. It turns out that the vast majority of problem-solving questions involve some of these basics. When enough candidates know these basics, it's easy to get into a pattern of asking questions with them.

Whiteboards let you focus on what matters.
It's absolutely true that you'd struggle with writing perfect code on a whiteboard. Fortunately, your inter- viewer doesn't expect that. Virtually everyone has some bugs or minor syntactical errors.
The nice thing about a whiteboard is that, in some ways, you can focus on the big picture. You don't have a compiler, so you don't need to make your code compile. You don't need to write the entire class definition and boilerplate code. You get to focus on the interesting, "meaty" parts of the code: the function that the question is really all about.
That's not to say that you should just write pseudocode or that correctness doesn't matter. Most inter- viewers aren't okay with pseudocode, and fewer errors are better.
Whiteboards also tend to encourage candidates to speak more and explain their thought process. When a candidate is given a computer, their communication drops substantially.

But it's not for everyone or every company or every situation.
The above sections are intended to help you understand the thought process of the company.
My personal thoughts? For the right situation, when done well, it's a reasonable judge of someone's
problem-solving skills, in that people who do well tend to be fairly smart.
However, it's often not done very well. You have bad interviewers or people who just ask bad questions.
It's also not appropriate for all companies. Some companies should value someone's prior experience more or need skills with particular technologies.These sorts of questions don't put much weight on that.
It also won't measure someone's work ethic or ability to focus.Then again, almost no interview process can really evaluate this.
This is not a perfect process by any means, but what is? All interview processes have their downsides. I'll leave you with this: it is what it is, so let's do the best we can with it.

某程度上一本書只可代表一個人觀點

篩選 就同上面巴打講degree 無用論差不多

startup會比較有機會用
我最難係寫過3D bin packing

識哩d出幾多人工？
（我都明做哩街唔應該向錢看，好奇而已）

人地需求係平既IT狗，你一升左職加左薪就不受歡迎

所以咪合乎返哩個post主題
點解老左唔想做it

睇你能力啦，新人吸收快，又無架子
仲用老屎忽態度，好快無得撈

用啲現成pcb 寫到架車，識跟地下條線行己經夠晒入行條件

今日既新人 他日既老屎忽
新人聽住啦

上management
洗鬼tech咩
識點人做野就得

係寫都寫跟住條線行既無人飛機啦

其實做tech要升好似好大競爭，
我見好多都向management升
無幾個一直tech 上去
係咪tech位少？ 定tech既好快會厭倦？

其實就算low level到移植RTOS (因為hal層級既關係，好多時只需要寫context switch同init device部份就完成) 。
又例如optimize crypto library（最多都係睇下standard同paper d pseudo code，know why），其實好多時都唔駛reinvent the wheel。

新興既試驗技術我諗大機會d，例如image recognition （AI)之類，跟本好多方案都有de facto standard俾你用已有既 library。

工作上更加未用過recursive function。

就到四萬

反而recursive func 我有用過
Del個目錄同入面既目錄
用recursive 做

幾年經驗？

肯坐埋枱底既就正

事業線

傻啦，去到80k 果啲，根本唔會quit左去搵，
果啲位佢地己經人脈超越你想像
通常係扢角，甚至同行既公司，覺得你可以幫佢公司反勝

其實咩行業都好
頂尖既位 數量都係頂尖既
愈高價錢cost既職位就愈少

香港management 大於technical
Management 位少過下面
金字塔形狀

咁試問又唔係個個岩做management
咁technical又轉得快

講起黎做it都幾搵笨（不過實有人講嘈乜呀 轉行啦 講事實會比人屌）
總有人可以做廿幾三十年寫曲既
但都apply下大部分人
唔係人人都係咁

所以好多人寫平台會同啲基金佬夾
基金佬幫你搵水喉
之後有錢就賣fb adv ,搵客，果啲批晒出去搞
反正錢唔係自己就易話為好多

咁哩d 價既當然唔太受market 調整影響
屬professional, executive level
咁就另作別論啦
某程度上programmer ,ap, sa , even pm都係labour位黎
受job market demand and supply影響

當然,唔係話佢講嘅係真理,只係本書說明咗點解啲公司會用呢種方式去做interview
其實講到尾都係同dse差唔多,班人覺得個方法大致有效又cost effective就一直用

商業世界係唔講方便，因為從來做果個同決定係兩個人
商業世界係唔講快慢，因為慢咪開多幾個instance，錢多的是
商業世界係唔講年紀，就算用左30年一樣會有公司用
商業世界只講利益同埋支援

IT狗創業有好多優勢
乜撚都自己做
又可以自己搞平台加速成個生意

同埋你本書係外國出講返外國情況
香港又有香港玩法
好難就咁apply

所以商業人士做management 老細
係唔會care code quality, methodology, code management
有錢我就是王

今時唔同往日了
有錢易搞d
又要宣傳又要design
有錢請人 加快
我要咩features
Delegate 比人做就得
要平outsource india done

agger IT狗創業門檻低 但上限都低
確實係乜都可以自己做 但全部都係勞力類

BBA創業自己搞人際網絡
平台呢啲全部可以比人做 有錢就ok
但IT狗就無辦法調返轉比錢去搞人際網絡

當然講緊純IT vs 純BBA
有啲好勁既兩邊都ok就緊係屈機

總言之
「資本」主義
Capital is king

Don’t tell me mark zuckerberg, amazon founder and more legend stories like them.

Cuz you are in Hong Kong!

我覺得你頂得順keep 住學tech ge 行tech 路線似係易d 升
但要keep住學tech係好攰既事

十分同意，以前我亦講過。

鐘意就可以keep到，亦唔會覺得攰。

你係咪高登好耐之前果個code4food巴打

高登，連登同鄉土都係同一個名

IT 行頭咁大，好難一概而論。我淨係熟好小範圍。我知我有幾多同學響香港仲做緊IT，咁應該OK。

做security 會識你最後果三樣既
dfs bfs a* 呢d shiity u都有教啦

同埋宜家學野方便左
你做會員會有晒全部tech book access. 仲有live online training.

cloud 有cloud guru, udemy

仲有bootcamp
但香港d bootcamp 仲有改進空間
外國已經做得好成熟
例如

Code4food都出埋黎

有教唔等於識
9成9教書時大家訓哂覺ppt 就咁飛過左

前面果d 深既唔識
cryptograpy 三大類唔知用常識答你會唔會收貨
symmetric 適用於大家知大家identity既情況
或者係static 企響度唔郁既file

asymmetric 通常拎黎ssh bitcoin 果類需要expose public key出去比人認機
相認左之後 咁就唔洗點再做key exchange例如dh

hash 拎黎睇下file 有冇download 少左一忽
做初步cache validation 同dictionary look up 個hashtable

至於點樣加解密 點樣生key 一般人點會無啦啦識

當初有追睇曲巴既post 結果入埋行

不嬲都有上兩登，老是常出現。

Er，咁希望無老點你

亦因為咁，而家市場上既曲好似垃圾堆咁，
同時programmer變左垃圾回收咁，
係好合理

但係tech既範疇多到好似亞馬遜森林咁大
又雲，AI，深學。。。我己經唔計啲語言種類
未計啲network野，安全果啲
真係學海無崖

連登之前咪有bootcamp
上黎宣傳下就俾人屌到開花
玩咩

如果想做compiler相關既野，邊到最有發展空間？

當你目標為本，商業主導，再加上多次開發
永遠無法預計下次想開發咩功能
次次都外掛式依附
想唔爛就難

因為Business crud同high tech project係兩樣野黎
喺business crud既世界，IT係輔助角色，啲野work到就得，無人會理technical係點

你想講靠幫客寫Business Crud黎搵錢既公司？
果啲都係輔助，只係做緊輔助黎搵錢

compiler幾冷門，響香港真係聽code for food。美國都唔係好多公司有，想打入個圈子可以試試幫手寫gcc或llvm。llvm係亦可以當library黎用，有其他software project用llvm黎做code generation，咁都係同compiler有關，例如Halide

Halide係圖像處理語言，但本身唔係一個獨立語言，係夾響C++裡面。Halide嘅“program”會勁llvm compile成native code。

想問下學matrix有無用
同埋係唔係一定要睇 introduction To Algorithm

有用

machine learning 已經係成堆matrix

IT係輔助，所以老細唔想花錢
IT狗注定打工一世無出息
自己搞生意，IT代替一切！
將IT發揚光大

所謂用IT去搵錢，最後都係去輔助人地工司
你甚少見到IT 直接搵到錢

香港真係諗唔出，望ching比一兩個例子，
因為IT要照顧客人真係麻煩啲

自學做code狗唔難

有冇咩自學source推介？
冇人教真係好難
Setting又難set

睇你做咩
我之前寫unity game 喺youtube一路睇tutorial一路自己泵 整左3隻mini game一隻擺左上google play store

之後想轉行寫java就喺Udemy睇左個 java course. 不過Udemy伏course都幾多 有d youtube tutorial仲好過佢地

書就睇design pattern個d, 識基本野之後睇會大開眼界

未來失業率應該會升
到時政府又會開始帶頭搞密集勞動去科技化
就好似派$4000咁請大量人手搞啲重覆性工作

所以香港IT無乜運行

udemy d devops kafka aws course 唔錯
其實好既instructor 十個都無

咁多行業要縮同收皮
失業率升好合情合理

政府會派錢做啲咩 ? CHING 介紹下
IT狗要乞果 $4000 先夠錢開飯

有無d好嘅tutor list
認真覺得udemy質素好參差

IT grad 我都係自學 轉行，其實有好多online course可以報黎上 有free 有俾錢，俾錢個隻讀完夠你搵工。

stephen grider
edward viaene
stephane maarek
richard chesterwood